壹傳媒年度虧損增至3.9億美術部外判 惟數碼版讀者增至464萬

《蘋果日報》數碼版繼續穩佔領先地位。根據權威巿場調查公司comScore的最新報告，《蘋果》4月份在不重複訪客數量，及用戶平均瀏覽時間，均為全港各媒體之首。對於《蘋果》能一直保持數碼平台的領導地位，壹傳媒集團行政總裁張嘉聲表示，全因《蘋果》早已發展網上平台，並不斷改良，迎合讀者需要。

comScore報告顯示，《蘋果》4月份在所有平台的整體不重複訪客，合共有464萬人，按月升4%，人數創過去一年新高，亦繼續拋離主要對手 tyle。無論在網頁版、流動網頁版及手機app，三個平台的不重複訪客人數均保持第一位。

至於用戶瀏覽時間方面，4月份每名用戶平均停留時間，達163分鐘，大幅拋離第二位的 （33分鐘）及第三位的明報（18分鐘）。在各平台中，《蘋果》手機app表現最突出，用戶平均停留時間，高達311分鐘。流動網頁版亦繼續保持領先地位。各種指標反映，《蘋果》讀者不但人數最多，而且更是一群忠實讀者。

集團行政總裁張嘉聲認為，《蘋果》是全港最先投入大量資源發展數碼平台的新聞媒體，而且近年更積極推動《動新聞》，讓讀者可以隨時隨地用智能手機接收最新消息。所以能一直獨佔市場領先地位。

雖然近年來市場氣氛下跌，影響到各媒體的收入，但他表示：「《蘋果》各同事並沒有氣餒，仍然努力拓展內容。例如推出了《蘋果VR》，及大幅改良了《蘋果動新聞》app，得到了讀者及廣告客戶的繼續支持。我們也十分感謝。」

00282 壹傳媒
收市價：HKD 0.340
每股盈利： HKD -0.162
市值(港元)：8.268 億

13/06/2017 08:28
壹傳媒（００２８２）年度虧損增至３﹒９億，不派息

《經濟通通訊社１３日專訊》壹傳媒（００２８２）公布截至今年３月３１日的年度業績，
年度虧損３﹒９３億元，相對去年同期虧損３﹒２５億元有所增加。每股虧損１６﹒２仙，不派
息。
收入約１７﹒８４億元，較去年同期少２３﹒３％。（ｇｌ）

百份第2？

壹傳媒外判計劃 美術部先試行

【本報訊】壹傳媒工會昨就壹傳媒計劃將旗下刊物部份編採製作外判，約見壹傳媒印刷媒體行政總裁張劍虹。工會引述張劍虹稱，外判將先在《蘋果日報》及《飲食男女》美術部門試行，約40多名員工受影響，會按法例作出遣散補償；其他部組亦正考慮逐步推行外判，但規模及方式有待研究，未有具體方案及時間表。

張劍虹：其他部門自願性質

壹傳媒工會昨在會後發聲明指出，張劍虹在會上確認外判政策適用於所有部門，目標是令內容更多元化及減省成本。其中，《蘋果日報》及《飲食男女》美術部門將是承包制外判試點，40多名員工將被遣散，公司會按法例作出補償，再由原美術部門主管設立公司承接原有的美術工作，原主管將自行決定過渡至外判公司的員工人選及待遇，或會有部份人未能過渡；《壹週刊》日後營運方向則仍未有定案。

聲明又引述張劍虹表示，其他部門的編採職位會考慮以自由工作（freelance）形式個別外判，方式包括以外判取代自然流失的空缺，或與現職員工商討轉制，但安排純屬自願性質。現時未有時間表及具體執行方案。他承認員工轉為自由工作後便失去勞保，而承包商員工的勞保將由承包商負責，集團只會為因出版內容引起的法律問題提供保障。

工會轟將員工「賣豬仔」

工會對集團堅持推行外判政策感到遺憾，員工變外判後，在同樣工作量下收入勢必減少，變相減薪；而轉為自由工作的員工將失去勞工保障，無異於「賣豬仔」；而外判過程亦欠透明度。工會要求公司應與工會及全體受影響員工共同商討外判安排，而不願參與外判的員工應可獲調職留任。

張劍虹昨接受查詢時表示，已向工會交代詳情，無其他補充。職工盟總幹事蒙兆達指出，外判是剝削員工的「算到盡」手法，傳媒機構應有社會責任，「如果傳媒自己都做無良僱主，日後仲點有公信力？」

記協發表聲明指，對於壹傳媒未有充份與員工溝通前，已堅持推行外判政策，感到遺憾。壹傳媒現時僅與數名部門主管商討外判方案，呼籲應向全體受影響員工商討外判細節，以釋疑慮。

■記者麥志榮

仲笑尻國泰唔識做生意
抵死